香港良心經濟圈，正式成立 (和非理進場)

Google Form 連結：
My Map 連結：

一直以來好多人認為喺香港搵錢，必須大大依賴鬼国（資金、背景、消費力等等）才能得以存活；但我唔認同，這只是政權強行貶低香港國際舞台上地位的抹黑手法，只可惜真係有好多人信。

喺2019年6月16日，我親眼見到有超過200萬零一個「香港人」上街，令我有種很強烈的諗法﹐呢200萬一定能夠養活「香港商人」；商戶單打獨鬥的代價可能很大，我希望在商業活動層面、在政見、在良知上連成一線，我地要建立香港鮮明嘅良知經濟圈，以商業為題而和理非勢力。中共港共可以打壓香港人，但唔可以迫我地去邪惡商戶消費。我深信唔用TEMPO，唔去中華三聯商務書局，唔食牛肉飯，我地仲有Kleenex、誠品、叉燒飯。

第一步，我已經將呢幾個月嘅良心商戶資料搜集同作簡單分類，制成Google My Map，鼓勵明辨是非的香港人可以輕鬆簡單就搵到佢地，集中到香港良心商戶消費（當然商戶們要配合有良好的服務質素），令資源歸邊，歸向香港人，鼓勵大家減少甚至拒絕到中資或向獨裁政權效忠的商店消費，不讓資源都流到自己的在對抗「對家」手上，這是非常荒謬的。

至於第二步、第三步嘅後續計劃已經有構思，但第一步係必須盡快喺民意未退之前，搜集到超過500個以上嘅商戶清單，另外大家有咩意見就請大大力比意見。但我只得一對手，希望大家可以幫幫手，發掘得多良心商戶，同路人越多，代價越低，要比佢地知道佢地唔係孤軍作戰。

只要大家改變小小消費模式，就可以幫助同路人，而且大大削弱對手資源，天佑香港!!!
(An 機支援My Map比較好，IOS就差少少，所以稍後會付上My Map教學，另會聘請Data Entry 豐富IOS Google Map 版面上嘅資訊)

Google Form 連結：
My Map 連結：

支持良心小店

支持

Niceeeee
和理非新回合
［借acc][純建議] 8月24日 全港罷買日 搞「靜」香港

如果可以寫到個app出黎就好

有冇方法喺地圖上面加埋註解，點樣有良心法？

一定會

這是後續計劃，一定會有

我希望大家可以幫手填Google Form，提供大隱隱於巿嘅良心商戶資料；原post 1999無講清楚

推

點confirm?
洗唔洗幫手？

現有清單係建基於網上轉載、商戶Page嘅立場、蘋果日報615 & 85罷工清單、朋友第一手得知。

亦歡迎大家舉報，我會即時剔除錯誤清單。

藍田一間都冇喺屋企食算

大量一路屌黑警，一路叫梗吉野家外賣嘅frd

呢樣嘢正正就係我覺得最荒謬嘅事

sor9
tempo係因咩事blacklist?

你等今時今日先做。。

成立呢一件事嘅另一個原因，就係好多資訊唔係個個都收得到

點解唔加埋抵制落個list到，雙管齊下？

有咩食肆要封殺?
吉野家?
日牛?
m記?

呢D有用Po就要推上熱門啦

有諗過，但想先將資源留俾好人好事，啲仆街冚家剷慢慢先清算

和理非升級 bye buy day

順便推

好人一生平安！謝樓主！

支持黃業

大埔廣記粥店

表過態既你都唔知佢係咪背後屌緊你
之前嗰條警犬都炒過車
未表過態既你又唔知佢咩料
見你搞啲咁既野特登變黃賺你錢又得
不如直接揾日罷買會唔會成效大啲？

廿到尾中坑P牌理性討論

pish

唔該大家出Post畀多少少資料

借個位講下，未確實嘅資料麻煩大家出post標題寫明「未FC」、「求FC」，唔好畀自己友誤導搞到自己中伏！民間記招信用好重要！

lm

勁揪！

有份罷工嘅商店一定要大力支持
話哂特登做一日生意支持香港人

用online excel叫大家一齊update 18區 睇住先？
Google map 好難睇

製一個良心商店logo貼紙

配合埋data base 比人查真偽

和理非進場

必須支持

會晤會加埋無表態大集團list 罷買 (eg mx旗下)
大集團先會有多啲bargaining power?

有考慮過整online excel畀大家加資料.
不過小弟老餅, 唔知點另人可以加野, 但唔可以delete野.
所以整左google form先.

可唔可幫手入入Form

G持

謝謝意見，我可以雙向做多個Excel，做Map 主要 係方便大家搵到附近嘅店，尤其係食肆

有諗過嘅，Online有List但線下高調，商戶們唔知擔唔擔心

可唔可以描述多啲，我唔係好明你意思

30到尾嘅廢中P牌理性回覆

已入

射射

我是救港app「自由篩」post主
理念相同
誠邀樓主一起搞
壯大database

傳送門：
post1
post2
post3

感激您！

姐係與其話要幫襯多啲支持義士既商家
不如每個星期揾日唔消費
平日必要既消費先盡量幫襯黃底既

再者你話我以小人之度君子之腹都好
表過態話撐既都未必真心
可能只係見其他人被抵制而被迫表態

知巴打熱心 但 呢d 如果要攪真係要好小心fact check wo
係人都填得既野 好易比人抹黑

放心，收到Data我會FC一下先處理

十連推
1

推
會唔會同其他計劃例如隔離個app合作
太多個山頭會好混亂

幫手推
唔可以失敗

支持樓主

想*傾緊，但合作唔容易，一來佢地Add咗成班人，人多真係易出事，最慘搞搞唔啱傾又係散Band收場

依家等緊佢地回覆，睇下合唔合作到

要推

支持唔消費 同 我地搞個map 唔對立。

我認同你呀，有兩類商戶要注意：
1. 中、大型以上嘅邪惡商戶，怕被抵制而假表態
2. 中、小型以下嘅良心商戶，怕被抵制而不敢表態

所以建立清單係要好小心，要幫到良心商戶而唔係害佢地

每次見到個My Map密麻麻，我就覺得香港充滿希望，靠大家多多幫忙發掘良心商戶出嚟啦!!!!

Google Form 連結：
My Map 連結：

借位 和理非都要睇 因為身處位置隨時會係前線 跑得慢或毫無準備就食屎 因為狗戰術已改

見到班防暴做埋畜蟲既野，就諗起自己

其實應該大力推
----------------
Be humble

有無巴打寫app，背景load gps，一到無良商家就彈提示，click入去就會有無良嘅原因，並且有良心商戶嘅建議。

呢個正喎，不過部電話會唔會好食電？

希望可以推到上熱門

正 和理非要善用和理非既力量

會，但為咗支持良心商戶，帶多個尿袋啦唯有

push

支持良心小店
你寫app
我幫襯

繼續推

推呀推呀

推呀唔該晒

IOS有未 想支持你

多謝你嘅提醒，做返個教學先：

1. 手機先預先下載Google Map

2. 點擊下面連結【香港良心經濟圈】

3. 會顯示呢個版面，所有標記已經係良心商戶的位置，稍後會為每個標記更新更多資訊，如基本資料，好人好事等

4. 之後繼續，跟下圖指示就可以搵返，會自動更新嘅，非常方便

和理非要行動 為光復香港作出貢獻

不同層面嘅戰線都要開!!!!

叻

有罷工既咪要支持囉，咁簡單

推，教學在#117

唔好屌
就算係淺藍小店都可以幫趁
純化下佢地
深藍不了
總好過幫趁大財團

推推推

唔消費冇可能, 最多做到一日半日
但本土經濟圈係長遠目標, 係要打破香港人依賴大陸/依賴大財團既心魔
要話比全香港人知, 香港係可以自給自足
就算有商家而家係假表態, 如果經濟圈計劃做到效果出黎, 好快會弄假成真

養成習慣每個星期一日已經好有效果
我全家805都真係一蚊都冇駛 去集會都係行路
我都同意要發展本土經濟圈 實質長遠目標係咩真係要集思廣益
但係我想問你所講既自給自足意思係咩？

消費前開app 顯示附近良心商戶(類似狗巴app landing page) 咁好似好啲 唔係遲啲多起上黎真係十個尿袋都唔掂

好多打工仔冇工會 好難長時間罷工
罷買就唔同 我唔駛錢冇人吹得我漲

推！唔好俾呢個post沉

大大力支持

推呀

唔該推上熱門🙏🏻

無衝突，兩種都得，俾用戶自行選擇。

點樣check個間係唔係藍？
除左開左口個d

我整個構思，係想大家嘅資源，集中幫助一啲已經發咗聲，已付上代價嘅良心商戶(例如罷工、義診義食、提供免費地方暫避之類)，希望大家集中消費可以抵消到佢地嘅捐失，理想嘅層面去睇，就係大家改變消費習慣之後，自自然就會削弱咗藍嘅競爭力 / 增加佢地嘅成本。

為生活，個個都要返工搵食，所以罷工係有一個限度，亦係短暫而爆發力大嘅Action；

但消費係可以無限度，而我地嘅只要將消費力放喺同路商戶上，而唔係益返自己抗爭對象陣型嘅商戶，反而呢個係漫長但影響力都好深嘅行為，係好值得持之而行。

大家中用否水好 ??
大部份是東江水

Push

推!!!!
教學在#117

果次之後一次都無食過
俾d骨氣啦香港人

？

你好，歡迎發表意見

幫手推返上去咋

謝謝你

其實大家可以照樣去三中商免費睇書

又有冷氣 何樂而不為?

我都有約朋友喺吉野家傾野架.....

只係傾一次是不對的

［文宣改革］政府識打 我地都要識打經濟牌！

PUSH,

still updating?
樓豬可以定時上黎更新吓推POST
呢個可以發大黎搞

有寫update日子🙏

身心俱疲......

要加入休息循環
今次係持久戰來

依家係唔係有app？
求link

謝謝你的Concern
現階段未有App，可以去Page 了解下近況

PUSH